طهران تعلق على الغارات السعودية على مجلس عزاء في صنعاء
 ندد المتحدث باسم الخارجیة الإيرانية بهرام قاسمي بالغارات التي شنتها المقاتلات السعودیة علی مراسم عزاء في صنعاء مسفرة عن مقتل وإصابة مئات المدنيين واصفا إياها بـ جريمة بشعة أكثر من قتيل وجريح بغارة استهدفت مجلس عزاء في صنعاء وأعرب قاسمي في بيان صدر عن الخارجية الإيرانية السبت أكتوبر تشرين الأول عن سخطه من الجريمة البشعة و العمل اللاإنساني الذي ارتكبه الطيران السعودي بحق اليمنيين وقال قاسمي لتسوية الأزمة المستعصية في اليمن ينبغي وضع الحد للأفعال العدوانية التي يمارسها النظام السعودي الوحشي وبدء المفاوضات الجدية بين جميع الأطراف المشاركة في الصراع ونفت قوات التحالف مسؤوليتها عن تدمير مجلس عزاء بمنطقة بيت بوس جنوب العاصمة صنعاء مؤكدة أن قوات التحالف لم تنفذ أية عمليات عسكرية في مكان المأساة  إينا أسالخانوفا 